(嘈交就要自貼身材）健身資訊討論區 15

一要努力，二要努力，三四五都係要努力

講咩都得訓練飲食問題心得資料分享

無乜嘢唔好嘈交，因為嘈交要自貼
唔好貼自己TG出黎，搵食出返去唔會阻你

呢排狂睇YouTube片
原來正常人都應該三餐有齊碳水 蛋白 菜
即係平時朝早淨係食個包係極唔健康

係呀 淨係得精緻碳水同少少蛋白質 多多脂肪

有冇人覺得背同膊好操得大同闊

有冇巴打去開灣仔FF做 成日想搵人一齊玩都搵唔到人

想問下 新手做三頭訓練手肘會痛 平時又無事

可以點解決 係咪帶住護肘做好d

我想突破開始做重啲都有呢個問題

如果做輕D會唔會痛?
做輕D冇野就即係太重

如果做輕都痛就可能關關節柔軟度事
可以熱多D身再做
或者轉第二個動作

想問一下係咪運動鞋鋪都有手套賣 不過入左兩三間都唔見有賣
因為隻手本身濕疹 就咁惦d器材覺得好唔舒服 都廢事整污糟人

bc有 如果行開bc可以買，普通細間既奶粉鋪應該都有

依排keep住有操二頭肌 但係最近照鏡覺得左邊大過右邊 明明我右手先係主力手

百貨公司運動部 運動鋪
或者你行入間NIKE/允記哥D都會搵到

操嘅時候右邊借左力？

有冇拎尺度下..?
同埋大力D唔單單係因為肌肉大細
可能係因為神經連接強D
或者係右手做哥陣協調強D 用埋其他部位發力 訓練效果少左
所以好多先都講點樣盡量獨立特定嘅肌肉出黎訓練

可能係 做三組15下 左手唔洗借力都做得哂 右手做到第三組就上唔到要左手幫手

有冇CHING 可以話我知MENS既背同classic 既背分別多唔多?
我想練靚MENS個種中間呢儿 個位
係唔係做多D 斜方?定拉多D?
sorry for 1999

點樣plan可以每個位一星期兩次 假設每星期操五日

想問下各位之前手腕骨折過，gym前有咩熱身可以做同保護手腕

有冇清可以比意見小弟買邊隻增重粉好

胸背(二/三頭)
膊腳(二/三頭)
背
腳胸
膊手

其中一個組合

推拉腳都得
其中一日腳可以拆入推拉入面

一星期有5日好大彈性了

動態轉手腕
慢慢由輕做起
帶護腕

thx 要諗諗點plan好
有冇網係話每個位每星期幾多sets就夠 之前好似每個位都操到過曬龍 個人成日都好攰

好睇你休息同營養

星期五leg day 今日又leg day ，happy life

大肌群一般人每周15-30組到
好睇你個進度去到邊
操到成日攰就好可能係過度訓練或者休息唔夠

幾錢叫正常
岩岩睇左樂健坊賣200

唔知點解成日覺得GYM房換衫啲鏡
照落去大隻啲

想問下
新手做2頭 第2日開始痛 痛左3日係咪正常

thanks

今日去p記入場 同我講公司家陣做優惠 唔續遲下比原價 因為我係三人同行個陣報 仲有成年幾先到期

想問係咪fake我家陣續約

季後鳥死全家未

操完漲哂實大d

正常
伸唔直隻手 前臂同上臂成150度
依家搵唔返呢種感覺了

不了 最廢係膊

嚇死 好彩係岩 feel到個2頭突左出黎？

漲d 扯住扯住咁

後膊好廢

想問p記啞鈴d數字係 lbs/kg

lbs

會唔會係燈光問題

希望keep住做會好d

最憎季候鳥

有冇巴打係沙田OR附近做開gym? 有邊間推介

同埋樓底夠高 D光打落留陰影重D

有冇師兄買左hkn個muscletech 100 whey isolate
點解可以咁難飲
想問係我個包問題定係本身就咁難飲

想問問關於肌肥大訓練
假設我平推緊，50lb 10rm *2，之後rm數開始跌
咁係應該調低重量去維持10rm，定係點

調低重量
例如目標係三組10rm
頭兩組完成10下
當第三組穩定地完成到121314下
下次就加重重新開始

唔太明後半
點樣下次加重重新開始

例如你依家推100磅 訓練組係10x3
咁你用100磅推到10下3組
之後你慢慢進步 但係頭兩組照keep住推10下
然後第三組就盡力推推推推 可能推到12 可能推到13
而你由係好穩定咁係因為成長而推到依13下 唔係因為哥日突然亢奮
或者食左咩好重preworkout咁

咁咪可以加磅數 可能加到110磅
重新由10x3開始推 之後同樣進步左就又可以加重

咁樣會比較容易去測度個進步同不斷提升
唔係得依種方法嘅

操左幾個月嘅新手發問
好多動手都係某一part唔郁，感受度會提高好多
例如triceps push down elbow對上唔郁，三頭會比火燒咁

做二頭都係類近

但操背好多動作我都係挺胸，意念係心肘發力
個背都係感受度好低
有時做單邊，拎另一隻手摸下，發而用撚左後膊
特別係low row machine

想問下操背應該如何提高感受度？

學到野了
今日開始轉肌肥大

有冇巴打會買d protein bar黎玩下過下口癮

百佳有隻超好食

邊隻
營養成分如何

求推介

用 protein bar 過口癮 ? 唔驚影響正餐 ?

會唔會好高糖份？

成日叫人季候鳥個班算唔算老屎忽心態？

利申：上年冬天先開始操嘅新手

兩餐之間少少餓食
計番全日intake冇問題掛

iherb買過隻
bsn出 好食
20g pro
240 carl
大約$12一條

季候鳥特徵
淨係做二頭同腹肌
係咁影相
一禮拜做一次想大隻
做幾日唔見人
買好多裝備

有次見到條友著住件gymholic 嘅T響度舉
果日之後就冇再見過佢
然後又見到幾個常客十年如一日，推個30lb都手震歪哂

補餐同過口癮唔同 , 我胃口本身唔大 , 食一條 PROTEIN BAR 就已經頂到上心口

近排一星期做三日gym 再加一日打波

gym time通常跑步30mins+全身操晒, 約2.5hrs total, 想問下我應該先跑步再做負重 定調轉好?

我意思係每一次去gym既時候 因為我而家會跑左先 再坐下然後就即刻做負重練晒全身肌肉

Same, lm

有邊間gym可以遂個月俾錢
上網見到p記要簽3年 ，康記抽足1年都無中，我真係屌佢老母 (聽講早幾個鐘去博有人無到有得執雞？係咪真

咦我食過呢隻
我覺得唔算好好食

係

食開IHBER訂隻THINKTHIN
都係寫0 SUGAR

點解啲契弟咁鍾意踩鳩住個啞鈴

康保萊既蛋白奶粉有無用？

我係絲，淨係玩完重訓 trx後食用

新手想問左邊兩隻有咩分別 都係130卡 25g蛋白

尋日都開始飲粉
買左D獨立包裝ISO100試左好甜
遲D試埋袋ON GOLD先

心郁郁想試奶粉
同個FD都係咁做,佢大隻好多

push push, 求指教

一定係負重先

唔抵食，終於有人玩trx

瘦底幾岩食奶粉

2.5鐘會唔會太耐，建議如果有時間就分開

有無紅磚仔可以carry我
利申 乜都唔識

No offence
如果唔係隻手有問題 好人好者做Gym戴手套好Gay

見過有人帶包紙巾去做，拿紙巾包住barbell做 ，應該係有潔癖 ，睇落幾搞笑

手套呢D好常見WOR
真係會起繭甚至磨到損

想問有冇勇士喺淘寶買過crazy chick雞胸？
另外想問香港有冇邊到有賣即食雞胸

香港而家真係好落後，韓國大把即食雞肉產品，香港就只得啲要叮嘅

每晚食完夜晚嗰餐之後個肚一定凸晒出嚟 關唔關體脂高事 定係胃腩嚟

第一對手套係啲$40 布加橡膠握面，樣子麻麻，之後買左三四對有牌子嘅布加皮握面手套，由$100-$300都買過，最後發覺$40果對先係最好戴

不過而家已經無戴

我係D記都買左對CHEAP雞手套
我覺得因為如果你做到LAST幾下唔夠力,
隻手揸唔實一鬆左小小就會壓實左啲肉勁痛

無知一問，如果肥底減體脂增肌係咪唔岩飲奶粉

奶粉有兩款
weight gainer 同 whey protein

肥底唔好飲gainer

睇完AV3
好奇查下啲角色身體數據
原來雷神成米9 91KG
隊長都有88KG

唔係，可以飲whey protein

胃腩形成既原因唔單係體脂，而係盤骨前傾，同站姿有關

肚池以上有腩=胃腩
主要消脂，改善盤骨前傾 坐姿同企姿

肚池以下有腩=肚腩
消脂就得

高脂呢排搞咩.. 多左好多教練

肥底盡量就食高蛋白食物，飲whey都唔係咁好，因為whey飽足感相比同蛋白質量既雞胸肉比較少，可能令到你食多小小野。

蛋白粉都只係蛋白質
最大嘅好處就係方便
你平時食夠可以唔飲
但係食唔夠用黎補充就係一個方便嘅選擇

咁多肌肉
差唔多啦

好多人都會出手汗/好易甩皮所以帶
如果驚壓到肉好痛 下次可以試下用個手枕位對位先

係
所以我諗過不如去間大GYM房出面開間外賣鋪
賣健身餐同雞肉斷g賣

12蚊一條抵買

新手想問下，想練腹但得腰部先酸先痛，有冇解決方法

用錯部位發力

我宜家都係靠bar同粉補數
要食咁多蛋白質好難攪

唔知道，轉左好多動作同玩Pilates 都係會有腰酸既問題

咁我應該係胃腩，細個去健康檢查話有少少脊椎側彎，唔知有冇關係

做捲腹應該唔會腰酸

M&S有即食雞胸買, 不過59蚊一包仔好貴
上星期試了隻低脂碳燒雞胸, 個packing教可以用微波爐整返熱
人懶就咁即開凍食, 味道不差

拿來做沙津果d即食雞胸得不得?
包裝寫明0卡路里, 有時近近地在水記操完落超市買返包來食都幾方便

柔軟度唔夠係會用咗腰力，我就係，要多啲鬆lower back，如果你做捲腹係可以感受到一節節腰椎咁彎曲上，彎曲落，咁先係一流

條腰太硬會成塊板咁撞落地，咁就一定有腰酸，不過改善都要時間，畢竟大家都坐得太多坐到條腰硬晒

推

你有冇同時拉筋？拉鬆晒頸同胸，你背部感覺唔強，九成都係圓肩拖累，胸太緊會限制動作幅度，於是好易令個動作走樣，力量去咗其他肌肉

上網睇完確係有呢個問題
想問下仲可以點改善呢
唔該巴打

韓國便利店有得賣

想試下喎

0卡咁即係無蛋白質？

一包有幾多克雞肉？

岩岩睇左呎條片
如果我想練耐力
平常做開15下
時間應該幾耐好

有咩
邊個位

次次練膊都係前中後膊同埋斜方每個位兩個動作
每個動作3-4 sets 咁樣會唔會overtrain

不嬲磅數都唔重要

我去太古城果間買, 在火腿隔離個即食凍櫃
佢有分一塊塊同切碎了, 碳燒果隻是切碎了的

【优追麦克斯轻食餐真空速食食品高蛋白食物代餐低脂鸡胸肉健身即食】 点击链接，再选择浏览器打开；或复制这条信息￥7viu0GUof9R￥后打开👉手淘👈

有冇人敢淘

或者有冇推介

好明顯overtraining
前膊有玩臥推肩推可以唔洗操住，斜方淨係玩上斜？

Standing OHP 4sets
Dumbbell lateral raises 4sets
Reverse pec-deck 4sets
Barbell Shrugs 4sets
咁樣呢？中下斜要點練 shrugs上斜佔大部分

睇過片話其實前膊唔洗獨立操
好多動作都會用到

咁樣ok

下斜可以參考入邊佢推薦既一個動作

我都想個斜方大d
Shrugs唔知係咪自己唔識用力
拎對65lbs都唔係好應咁 前臂仲快攰

虛握+拉力帶
個行程盡量行長D
上到頂停一停先落

另外我平時係
chest+tri
back+bi
Shoulder
Arms
Legs
咁split，chest我做5個動作每個3-4sets，tri做3個動作各3sets
背我做5個動作每個3-4sets，bi左做個動作各3sets
Arm day就二三頭各3各動作3-4sets
咁樣係咪又overtrain

虛握即係點
手指公唔包實？

係喎勁煩，行返c記風格咁

一日？如果一日胸係多左d，但背比較難講要睇你做咩動作，二頭三頭個量反而ok。你如果係一禮拜淨係操一次都算可以既，但效果冇分開操咁好。

唔該曬師兄 前幾個月學youtube班用藥ge外國人咁練
發現natural跟佢地咁練身體根本承受唔到 幾個月冇咩進步 身體反而越黎越攰
另外膊果到我中膊做兩個動作ok嗎？
姐係咁：standing OHP 4sets
Dumbbell lateral raises 4sets
Cable side raise 4sets
Reverse pec-deck 4sets
Shrugs4 sets

想問下如果我一個星期只可以做到3日gym 想減肥同操靚線條要點分配？
到而家為止做左2個月 星期1 3 5都做full body 1個半鐘以上 因為怕得3日做會唔夠
冇做帶氧

個人睇法，胸一個禮拜正常20-25，背難講大概20幾到接近30組，膊20多小小 ，二三頭各18-20，腳25組左右

一日中膊8組有d多，我平時最多都係4-5組，除非你隔好耐先做

明白 唔該師兄

我前膊動作都只係做一個 , 其實上推同側飛都會練埋前膊 , 有次唔夠時間 , 做少左前膊果一個動作 , 第二日前膊都一樣有酸

其實好想問，點解啲人會話多菜少肉會瘦，但又有人話食返多啲肉，食返多啲雞肉補充蛋白質會瘦既？

呢D好因人而異，好睇你自己本身飲食習慣
多菜少肉會瘦
係因為你食多菜飽左，咪會食少左碳水同肉，自然卡路里無咁高咪話會瘦囉
食返多啲雞肉補充蛋白質會瘦
係因為食多肉，蛋白質消化係比碳水需要更長時間比較頂肚，所以會無咁易肚餓又想再食野

利申:9UP

如果食肉，唔另外落油煎既扒係咪都會無咁好，會容易肥架？

高蛋白飲食會瘦既原因大概有兩個，第一個係蛋白質分解過程比脂肪碳水更加消耗能量，第二就係飽足感比脂肪碳水更多。

點解唔落油煎會無咁好 據我所知扒唔落油煎咪就只係無咁多油(脂肪)同無咁好食，唔會比落油煎既扒容易肥，反而係比較好少D油(脂肪)....
但其實油(脂肪)一定食，落油煎都可以，問題係盡可能用健康既油(椰子油，橄欖油)

利申:9UP

做完運動想攝取返蛋白質，唔想食水煮雞胸肉，想食返塊牛扒，但又怕煎黎食會肥 所以先有咁既疑問

唔該曬師兄

水煮雞胸肉真係唔係人人頂到，水煮雞胸會有陣臭雞味，食個時陣臭雞味太勁好難頂，根據我食左幾年雞胸肉既經驗，可以試下用黑椒醃雞胸肉之後拎去煎，煎完再過水走一走D油，我依加都係KEEP住咁煮黎食，易入口同好食好多

好簡單 乾煎就有D 似GRILL咁
你將一樣肉拎去GRILL/放入OVEN
有部份油就會迫左出黎
最好例子 炒BACON
炒完成PAN都係油

另外COCONUT OIL 事實上係咪真係咁好呢
一來係市場策略
二來其實佢主張COCONUT OIL係MEDIUM CHAIN FATTY ACID
但事實上係會增加左我地既血脂

戴手套
笑4

佢地D教練好似成日轉咁

呀媽試過係唔知邊度買既雞胸肉，佢既口感又老又鞋又一陣怪味，但我有次買左啲貴啲既，個口感又好啲，又無咁大陣味，唔知會唔會有關係

原來椰子油都唔係100%好 同埋椰子油我食唔落口

新仔入gym房做gym應該如何開始

Like other saturated fats, coconut oil increases LDL cholesterol, the "bad" cholesterol associated with increased risk of heart disease. ... But coconut oil does a particularly nice job of raising HDL, the "good" cholesterol, especially when replacing carbohydrates in the diet.

呢個係一般解釋
但"BAD" CHOLESTEROL 既壞係有無上限
而"GOOD" CHOLESTEROL 只係一個MARKER
少過一個數對身體唔好 但愈多唔代表愈好
所以都係用返OLIVE OIL (高MUFA) 好過暫時黎講

留名

巴打讀營養學定係運動相關

跟PPL做 8set一星期一次，咁得唔得？
謝巴打

今日第一日轉肌肥大，練到想4

平推訓練組：7
1st: 50lb，10rm
2nd: 同上
3rd ： 50lb，5rm
4th : 45lb，5rm
5th: 25lb，10rm
6th, 7th : 15lb 10rm

想問好似3同4呢d暴跌嘅組數，應唔應忽略左佢，做夠7組足10rm架呢

30 LB 做 5set x10 會唔會更好 ?

我下星期試下

照醃照落油煎
用100-200卡每日係For改善食物味道我覺得係好合理
要食唔鐘意食嘅野食一世
咁樣好難持續

今日練完腳練到想嘔
係唔係有D咩錯左 / 做到過龍?

同埋練腳係唔係真係對整體大隻有幫助?

發覺自己右手二頭舉得重過左手
但我慣左兩隻一齊舉，咁平衡會好啲
咁我應該左手舉輕啲，右手舉重啲
定還是左右手一樣重好？

跟本煎雞胸落好少油已經得
d人冇乜計過就係唔係都避開晒d 脂肪
其實有可能連需要既脂肪都達唔到
尤其是奶又飲脫脂

做幾耐
幾多動作同組？

見大家講脂肪問題
我又想問下
我得52kg，脂肪比8%
其實係唔係唔洗食到咁健康，又雞胸又剩都得?
我好似唔止係肌肉，直程係脂肪都好似唔係太夠

3個動作練大腿，其中一部機有練埋小腿
1個動作主練小腿
每次12下，做4set

52KG但幾高先?

跌咁多？不如組間休息多小小

真
會唔會係因為玩力太耐

8%好理想喎
脂肪唔駛刻意額外食，食親肉都有埋架啦

172CM

如果我真係大隻仔8%當然勁好
但係我依家瘦到肥肉都冇真係好難頂
不過都唔該你，我都知點都係要健康少少
但自問又真係冇咩意志可以忍到食到咁清淡

當你上身變大隻會重咗，唔練腳的話個膝頭會好大負擔

應該係你食得少野姐

Beff isolate 同whey isolate有咩分別
邊隻比較好?

8%有好大優勢就係唔洗減脂
簡健康天然嘅食物（唔係叫你白烚）
KEEP住訓練同慢慢增加份量就會乾住上

玩一樣重啦 隻強手跟返弱手
例如你個二頭彎舉20磅左手舉到12下
右手本身可以舉到14下 但就舉到12就收工
等弱手追得返強手進度 唔好邊大邊細

明白
如果我右手有右手操，左手有左手操
會唔會唔係咁好

自膠 冇事了

有冇巴打飲開isolate?同whey分別大唔大？

新手
就黎飲完一桶isolate 我都想知
煩緊買咩好

嘩，點解可以咁小

我係易肥體質，脂肪多肌肉少，想問下有無邊隻奶粉岩我呢個體質食架？

淘過 其實幾好食
不過啲雞嫩得濟，真空包裝黎講應該有落化學野

上面有人話大肌肉一星期30組
小肌肉25組
咁撚癲

我都係胸背14組
腳10組
小肌肉8-10組

咁係你操唔夠喎, 胸同背如果14 SET, 即係得3-4個動作, 邊度夠
腳10 SET 即係得3個動作, 唔會有FEEL
小肌肉 2-3個動作就都係唔夠

每星期三次 每次一個鐘咋
當然我唔係要求係好大隻d

你地去邊到買健身產品
例如彈力帶
淘寶算？

新手買左whey protein isolate
通常幾時飲好？？？
中午返工操完
夜晚返屋企先飲會唔會隔太耐？

跟包裝寫點飲最好
會

邊間網上店買啞鈴好 Hktv得好少款揀 想買返公司舉

你買開果啲點寫個飲法 ?

咁買 casein 飲好過啦

求shaker杯推介

闊口矮身薄身果種好易漏水
有無d高身厚料的 最好600ml+

BC 最近好似有marvel shaker

This
包裝有寫post/pre workout

Isoflex

敢唔敢keep住食

之前買左隻mass tech gainer 超級難飲

有無師兄介紹下有邊隻gainer好d

新手一問

岩岩開始做 尋日練膊同背

但兩者都冇肌肉痛既感覺

係咪姐係練得唔名

兩樣都係練三個動作 4rep

大重量黎？定未力竭架
你做得4下 梗係無感覺啦

oh shit 我打錯

應該係4set 12rep

想問齋做hiit同bodyweight都會減肌肉？
呢排唔得閒無做gym淨係做push up+hiit 度完inbody bf升左2%肌肉量都跌左

新手啱啱開始做左幾日
但係好無目標 通常做到隻手好攰就走
有無巴打可以帶下小弟
或者俾啲指引我跟下
同埋我大概一個禮拜做2-3日
係咪唔洗食奶粉
幾時先要開始食

只有blenderbottle

LM

有咩分別

淨係操手？

做飛膊個時 左邊膊頭關節成日lock lock聲
飛前側膊都係咁既情況
可以點搞

有無師兄知大快活個雞胸紅米餐有幾多protein

純粹想增磅 如果食肉量唔特別增多 照未做gym前咁
但食多好多碳水 其實有冇效上到磅

你組組都做到12下 可能代表你每組根本都未用盡力喎
試下唔好一到12下就停
每組都比啲掙扎做到力竭為止
唔洗話留力等下一組都做到12下

同埋可以試下1秒上2秒落咁 享受個離心收縮

背果舊肌肉太細舊 根本控制唔到發力 keep住做啦 唔係痛就有效果既

其次一個部分一次玩3個動作 4sets，除非你一星期玩兩次啦，否則完全唔夠

好似有研究話 大肌肉一星期最少20-25組先夠 8-12reps

另外我覺得新手最難係搵岩既重量 可能玩到好重 原來錯哂姿勢 根本唔係適當既8-12reps重量
所以最開頭最好汁哂d姿勢 玩輕d都唔怕

用過覺得麻麻 , 個蓋好難洗

只睇過啲研究話一星期唔好做多過廿組 , 增肌或健力都係

發覺有啲肌肉
買衫fit身啲會型好多

有無D GYM係可以逐個月咁報?

康文

anytime fitness $550

可能係肩胛骨upward rotation唔夠，或upper trap同lower trap muscle imbalance，姐係upper大舊過lower太多

減脂期中，食緊 300-500 deficit
請問負重既workout有無咩需要注意或者改變？
因為以我所知呢個階段係增唔到肌 thanks

係冇做檢查既情況下，建議你練下external rotators ,face pull,練下lower trapezius and serratus anterior

增唔到，可以嘗試keep住力量甚至提升力量

calorie deficit 無影響力量增加？

會影響，但係有機會保持或增加，唔似增肌一定會跌。

有無人玩過南華會 齊機嗎

盡量維持訓練量 可以嘅就增加訓練量

想請問點練闊二頭肌兩側？正面睇好薄同幼

可以做d針對長頭或短頭既動作

係咪姐係朝早唔好食包啊？禁可以點啊

照早飲奶會痾可以食咩

練肌肥大真係好辛苦

佢話淨係食個包係極唔健康

怕辛苦唔好做囉

康記報山卡啦個啲場，例如梅窩/坪洲/長洲個啲唔使抽，先報先得架

點解要逐個月?

香港好多gym都唔比人deadlift

點解?

Goji

點解咁講？
次次都有做 唔會有人唔比你做咁惡呀嘛

咩叫季候鳥

左邊無圓肩 右邊有圓肩 可以點搞 求解答

你去邊間做咁惡
大場唔會有宜啲情況

啲女仔朋友話要減肥，我就叫佢做下少少肌肉訓練
但一定聽到人講「我唔想變大隻」

次次都忍唔住爆一爆
係咁易大隻就好 我都想
我操足六日 都未變大隻婆
你估咁易變大隻咩 你一星期做過一兩日 係咁易推兩野機 一定唔會變大隻 放心

我都想推兩野就變大隻婆 可以上台比賽

有氧運動必須每日做嗎?
今日病病地，無做到
肌肉仲酸痛緊，係咪唔適宜做超負荷既重訓?

伸手一問舒適x月費係咪1xx
就可以用佢啲毛巾沖涼？

我想開始有跑步既習慣
但唔想跑街

利申 : 廿幾年冇運動習慣

何謂唔健康

重有天生肌肉多
當自己係袋鼠定公牛

都有聽過
因為部份連鎖尖係大廈架嘛
Deadlift 就算有舉重台
都好難話震唔到下面
何況最尾一下做大重量都真係好少話完全咁放返佢落地面架嘛 通常都係低位就揸住支Bar跌落地架嘛

PULL UP點先進步到
開始到而家由減重60KG做到而家減重41KG
但好似已經到左樽頸位

有無巴打有食開pre workout
可唔可以講下 食耐左有無副作用

如果唔係唔夠肌肉量繼續響力度繼續上，我都費事練肌肥大
利伸 鳩up唔識理論

近幾年啲研究話健力練法增肌量唔差得過所謂肌肥大練法

想問下前臂有冇可能冇操開但都會有少少好似粗左咁?
話說做左gym一個月，有操開既位自己都feel到係真係厚左
但前臂其實真係完全冇操，不過都係覺得粗左

係心理作用定係練上臀/胸/背/其他位既時候
係唔係都有可能唔多唔少練到個前臂?

有冇d高熱量既能量棒 返工可以食黎幫補下

連帶肌肉 借力

食完好西做gym特別好力

雖然做咗伸手黨 但網上又多唔同意見 所以都想問下
我想d腹肌現到形 有keep做core 但係奈何腹肌上仲有層脂肪遮住
但係小弟我已經只係得60kg 輕量級
究竟點嘅workout同飲食先可以lean d?

食過 宜家仲健在

師兄點樣操隻手好，
隻手唔會大既。

所以我咪話唔識

你渣啞鈴唔會用到前臂咩 ，咁你究竟用咩力去渣

重視多關節運動，要操得甘，可以試下super set，飲食都係高蛋白低碳水，可以試下斷食或者生酮飲食，如果你係新手，基本上操番幾個月，飲食注意少少就有好多改變。

發覺性慾強個日都會好勁

同問 ，其實係咪瘦既人先做到咁多下 ，玩左lats pull down咁耐好似冇進步好耐

我80KG

我夠知同樣體重都會有人做到啦
我係樽頸位唔知點突破

當我回錯人 我回上面位巴打
你想做多啲定係一下都做唔到果隻
平時有無做機? 去到41KG 但係你拉機可以拉到幾多?

好似體重重既人會難過輕既人 ，睇番squat deadlift bench press既世界紀錄，體重越高做到既體重倍數都越低，pull up應該都係咁上下

唔係咁清楚 但squat呢d自帶體重 體重越高應該係難好多
同埋其他我諗關唔關槓桿原理事?

手長撚
拉機係指划船定LAT PULL DOWN?

LAT PULL DOWN
同埋做到幾重

係wo 力臂都有關，但我算短手 ，所以三項紀錄之所以會咁係咪同力臂好大關係 ，有冇其他原因

所以我即刻自己轉撚左會

同我一樣，個關節有退化

唯一方法又係配合拉筋

身同感受
啲女仔friend成日話要一齊做尖
一聽到我玩重訓就無左影

宜間野我都係近排先識
係ig見到佢賣廣告

我玩p記
個女仔friend話physical啲機淨係夠比啲師奶用 唔會練到大隻
我又忍唔住爆 大唔大隻係睇個人努唔努力 唔關啲機事

我都係 好過癮 左右都會
試下第一下上去時用多少少手力上左先
第一下pok得最勁
試下搵下無lock得咁既位
我如果太貼個身咁飛出去會pok到我痛到飛唔到

拉筋好似無咩用 但我都有拉
有啲shoulder預備動作拉鬆啲個膊頭 可以組與組之間做

太瘦個話係唔係應該由飲食著手先？
定係可以食啲咩變返有啲肉先

大約168 50kg

直接練
你食肥，增的是脂肪，不會是肌肉，脂肪都不會變肌肉

如果只練手個話都係？thx

手既肌肉佔全身比例好細，齋練對手對你增肌無咩幫助
新手訓練大肌群為主，腳背胸，放心唔會練唔到對手，你做背同胸動作都會用到手

我依家飛10磅都lock lock聲 好驚玩到肩周炎

Ok試下多做呢幾個動作先

我依家lunch都係即食麥皮+低脂奶 gym前食唐記雞包一個 瘦左1-2kgkeep住食左三個月 依家又入左平台期 又增唔到肌 又減唔到脂
最近練多左胸 圓肩問題又翻黎
平時你地操到跑機跑幾耐

177cm 70kg 15%左右體脂

中式包點好撚高糖 唔好食咁多

做gym前食一個姐 應該無野掛 仲有咩選擇出街食

高低膊有有得改善？以前醫生話過有少少脊柱側彎所以高低 覺得搞到個膊都練唔大

做腳其實係咪應該每個動作12下1 set 做3set

我見人有時做4set 13-15下左右

Gym前食蕉喇 又方便
m記麥芝蛋 / 早上係東海堂買雞胸三文治

咁醫生話係肌肉因素定係軟骨問題而側彎先 ?

中式包麵粉同糖比例係一比一，仲要啲餡一定加肥膏

你講緊咩？ assisted pull up ?用機做？

無講 唔記得點度 度完話有就話少少無野叫我走

咁應該食咩

一隻蕉夠能量咩

好似話係睇個人目標

人地都唔知你個實際 gym 時間 , 你咁講就假設你之前有一次正餐啦

試下做佢個動作 睇下fix唔fix到個啪啪聲

多數係一邊斜方過緊 , 最好放番鬆先去重訓

有冇得解釋下

利申 新手

係咪高個邊緊？
同埋有冇話拉上定下斜方為主
做love hug夠唔夠

assisted pull up

85LBS

放鬆斜方多數以上舉動作為主 , 你試下十指交纏再雙手上舉 hold 10 秒 , 如果斜方好熱或好震就係斜方問題了

d人成日一見人大大隻

第一句就係問

有無飲粉

淨飲粉可以大我都想呀 ，咁我唔洗花咁多時間做喇

打下機唔好

Btw superset真係好辛苦

舉輕好多都做到仆街

又冇乜野 但有時會覺得好緊 緊到痛咁

點睇豬柳強

分享下大家飲緊咩粉
以前飲開on whey 效果一般 但平
依家飲左成年幾2年myprotein 效果都係一般 但更平
想試isolate 有咩推薦？有冇人試過myprotein 果隻？

想要咩效果 ? 有啲牌子會大隻啲 ?

我以前高低膊時刻意企直會斜方痛 , 斜方摸落硬到石頭咁

其實麥記板雞餐轉粟米會唔會太多碳水

今日操完二頭，頭先買野用apple pay 畀錢時，電話拍落個sensor 等approved。平時好快今次唔知點解咁耐。隻手又係咁震hold 住個姿勢，個收銀又望住我手搞到我勁尷尬
好彩收錢嗰個唔係咩後生靚女姐。唔係以為我有咩暗病

lm

增肌要食過你一日所需。上YouTube search Tdee

幾正

大家推膊係咪落到格甩底 90 度就向上推 ?

Kofgym係香港教操野我至鍾意既channel 學到野又搞笑

明明減緊肥
今個星期瘋狂食好西 但KEEP住做
無肥到 反而好似大隻左

係wo
同埋見人飲粉 就以為飲下就變上台比賽果啲身型

幾正，學完今日操背就應用咗節奏喱樣嘢
feel到應啲同冇咁悶

但條片食左三個負皮

乜片都有㗎啦
反而上一條操胸就小啲嘢學到

係youtube未見過 有片過萭view係0負皮
基本上就算你拍得幾好都一定有人畀負皮

我指樓上個留言

呢度好多高手

成日話脊柱側彎唔做得重訓根本係錯嘅，你做得岩仲可以改善埋添，重點係過緊肌肉要先拉鬆，做運動時姿勢要夠對稱，姿勢要對稱好緊要，側彎即係其中一邊身嘅力量較弱，如果重訓時唔注意對稱，弱嘅一邊繼續發太少力，個側彎會開始惡化，但如果係動作對稱，弱嘅一邊其實發多咗力，有助改善病情

都係同一道理啦

不過話時話中環間goji D機咁新嘅
相反E house D機好殘舊,同操起上好似唔係好應,唔知係咪我自己問題

如果只係輕微側向"一個"方向就係

操左幾耐? 有無玩下極限重量
85LBS係你極限幾多%?

各位巴打 有無
170咁上下身高既 gymer參考
Ig/名都ok 想比個目標自己

知唔知側彎有 c字型同s字型 ，知唔知側彎唔係淨係得一個平面咁彎 ，唔識就咪亂講啦 ，側彎唔係一邊緊一邊鬆咁簡單，成日講埋晒d錯既玩9人

有無人推薦吓邊條練腹肌嘅片可以喺家中自己練

所以唔知人地側彎側成點仲叫人做重訓嘅都唔知想點 ?! 隨時越做越嚴重 , 我以前嚴重高低膊加寒背 , 都係解決左側彎問題先開始重訓

想問下
燕麥+牛奶+蛋白粉 三樣溝埋一齊當一餐得唔得？
利申減緊脂

有時見啲好大隻師兄操野時戴著個好大ge beats headphone 我心唸佢地唔會熱咩

我成日都咁飲，如果有攪拌機，要減脂用兩隻蕉代替燕麥會唔會好啲？

下次可以試下 唔該哂你
想拎嚟早晚都咁食

佢哋話聽呢啲大罩集中力好啲喎

想問下 有少少高低膊 寒背應該多做咩動作，
同埋有咩動作要避免？

同返佢講
我都唔想返咁多日工 驚有錢過李+x

我之前又係咁早晚飲，bodyfat 大升

我指奶+麥+whey

一直玩開push pull leg routine
想試下玩full body workout
應該點set個program
Squat>bench press>dumbbell over row>triceps>biceps
做四組 一星期三次
做完以上咁多個動作休息1-2分鐘再開始 咁有冇問題

想問食唔夠正餐可以點做呢？

工作時間長而且唔方便食嘢
一日三餐盡量食雞牛豬
有時可能加一到兩盒屋仔奶/無糖豆漿

或食少少杏仁

操嘢會加一scoop 奶粉

但本身190lbs ,米8，但都好柒重

係唔想飲太多奶粉嘅情況，有冇其他嘢可以選擇？
係唔方便食嘢又想食夠嘅前題下，可以點做？

我唔係好明，我宜家又減脂又增肌，其實我應該跟減脂定增肌嘅tdee

bf幾多？

我瘦底可以點操大隻，操左一段time無咩效果

20 死肥仔一個

8-12下

試下改一改個訓練模式?
我諗85lbs係你70-80%極限力量左右?
試下下次100lbs(可能係你既90%極限)? 做4-5下 慢慢加上去
極限重量就係100%(1下)

聽日試下 THANKS

個人覺得
latpull down係比較isolate背闊既動作
一加重係比較容易借力
如果你目的只係做到引體
咁當然加得好重都ok
但如果想係focus lats
就用番個唔好太大既重量去練好集中控制組lats
控制得好好先慢慢加5磅10磅

推一推

有冇巴打飲過allmax IsoFlex?效果好唔好？

想買條實淨d 既皮帶做SQUAT,同DEAD LIFT,
巴打門有無咩推介同起邊買?

需要練強勁既前臂

型lo
推完 一野飛落地
再踩住 拎部手機出黎休息

Jeff Nippard? 16x cm

巴打們有冇拉力帶推薦？
有手汗，練背唔個前臂抓力

Thx 仲有無 我見曼聯既山齊士都16幾但身型好靚

亂入一問
有無人知旺角高脂星期日咩鐘會少人d
中環少人，但盤川散盡 無錢過海

九龍灣場

巴打們操通常係全部機操一round 咁定同一個動作操3、4次？

九龍灣堅少人
但搬左屋， mk可以行過去
同埋之前逢星期日下午都有個身材fit到漏既女跟tb教練操野
唔知宜家仲向唔學向度

睇字都扯左

你意思係個女喺九龍灣場？

我anytime 冇得睇

喱度係算多女嘅

肥底減脂
依家目測 bf% 16-19 到
有倒三角
因為天生膊橫 腰窄
但肚都厚
有女仔話過身材好

企係到唔會突出嚟
應該算頑固脂肪
想再修身啲
間唔時諗住用whey 做代餐會唔會可行?

whey 唔會用黎做代餐 , 不過而家啲 whey 有 BCAA , 可以當 BCAA 咁食 , 但亦因為有 BCAA , 就令到 一日唔可以飲太多scoops

今日食左餐M記既蘑菇安格斯，飲zero
個熱量係咪已經等如一日三餐

師兄平日練背大概係點？有無做多d lat pull down ？
Lat pull down 都會幾幫到你改善pull up

見好多季侯鳥都係機都未操得好就趕住去買奶粉 ，以為奶粉係必要係補品咁

Pish

先assisted pull up
後lat pull down behind neck

都係轉返lat pull down算

認真問
如果用WHEY PROTEIN 取代老母啲成人奶粉得唔得
老母啲成人奶粉熱量高到嚇死人

新手想請教下有膊頭前傾/寒背問題應該操咩機/動作可以改善

操上胸可唔可以頂返個膊去原位or仲會將個肩拉前？ 中下斜方肌夠強可改善？

可能你圓肩添
都係多操背 強化菱形肌

狂做face pull/ reserse fly?

唔好behind the neck
原因主要2個
1. 訓練效果唔大
2. 動作違反膊頭關節自然構造，傷患機會大

做反lat pull down in front of neck 啦

唔係話狂做 係針對性去做
個人覺得做機係好過啞鈴

BTW 寒背可以做下DEADLIFT

想問下如果一日做哂全身係咪會比折開幾日做唔同位差？假設我全身係做幾個鐘 折開幾日就每日一個鐘

做全身多數以複合動作為主 , 就算加孤立動作都會比較少組數 , 不過最終都要睇你目標係乜 !

熱量高唔係對老人家好咩 ?
健身飲果啲乳清一份已經 2xg protein , 而且仲大多包含 BCAA , 對老人家腎臟負荷可能會比較大

而且比老人奶粉都少左好多維他命

想玩全身應該做邊d動作

Big three

上推肩 , 推胸 , 引體(or lat pull) , 深蹲 10x4set
二頭彎舉 , 摺腹 , 提腿 , bendover row , 側飛膊 10x2set

果時我大約咁做 , 熱埋身做 1.5 hr 左右, 不過只係維持左好短時間

有冇操腳

九龍灣星期日 p記都勁少人勁正

三頭唔洗操？
同埋想問下一口氣做哂咁多個動作休息2-3分鐘再重做
定係每個動作做完休息1分再做
做哂4set先下個動作？
Thank

推肩推胸當練埋三頭 , 做哂4set先下個動作

有，deadlift, 爆800m, 跳遠。

低脂碳燒雞胸係邊到買？都係M&S?幾錢一pack?

有冇人試過squad完頭暈

南華

都齊既，但地方當然冇其他場咁大，而且每款得一部

甘得滯我都會有少少
亦有試過想嘔

今日諗住每邊上多小小
跟住做完一組就又暈又想嘔

我會諗，係咪狀態唔好，訓唔夠，食唔夠搞到咁

唔夠訓多數啦
你地落果下係忍住唔呼吸? 小心谷得太勁
之前試過唔夠訓去做 前九個字食完早餐
一踎完入廁所嘔

有女乳係咪一定要手術

ching都去得幾盡喎

各位師兄有無自己買D可拆片既啞釣放係屋企
最近搬屋搬撚到入東涌 想開始自己係屋企練野
放工出外面練完都唔知有無車返

有無邊間賽店或者網店好推介?

一比一？
我係屋企整曼頭 250g麵粉 30g糖
已經整到8個中size 食落少少甜
當街果啲甜啲50g糖
都係5:1

點先可以練到下胸

老人奶粉有鈣, whey protein 好少鈣, 唔岩老人

dip

觀塘上樓有間 佢果隻仲可以用埋啞鈴連接杆
變barbell咁樣操
之前好出名 個仔拍片 主角係老豆玩啞鈴果間

Thx

搵搵先
係咪有個武字

係 武x武x

dip都要有啲注意先可以做得應 可以睇下youtube教學

有冇巴打係 Soho Pure 操? 想搵個workout partner

係, 下身唔提起, 個人唔夠打橫, 只係上下升會練左三頭

食完雞胸紅米再飲27g whey protein會唔會太多？

如果瘦底想練大隻飲whey protein係咪冇用？

唔該哂

d膠有d臭

你哋早餐一般食咩多?成日唔知食咩好 最好方便快捷
粟米片+兩份生果會唔會好唔健康?

你地通常講自己舉幾重係1rm去計？

見隔離教練po 樓主報自己bp 140lbs

Ps佢話140唔係1rm

正常話幾重都1rm 唔係話特別講出黎，笑死咩 ，140都可以做教練

條友167cm
152lbs
16%
仲話深蹲每邊可以3餅，唔知佢果餅野係曲奇餅定老婆餅

擺撚到明係新手出黎搵食，d數據吹到錯撚哂

真係o撚左
bp 140lb 姐係每邊得一餅 dl 又係一餅
做左6年真係唔撚係掛
條友米七得15x lbs 16%bf仲cut緊
d肌肉量少到 又唔係好修身

唔係話要操得好撚勁先教得人
但係有正確既知識、technique去做個動作去set個programme
點會得d咁既數據呀
至少說服唔到我

可能係d理論派教練呢
即係識教波既本身踢波都好渣咁

如果啲數據無錯 , ffmi 有 21.x 唔算低啦

有追佢po
佢教啲新手 女仔 師奶，唔好咁高要求
Super

Bp一餅，dl一餅
但sq3餅，癲

我認真操左唔夠一年ffmi都有咁多
bf都低過佢
我會覺得呢個數據都係岩岩夠脫離入門

勁

無計搬入東涌好惡搞 搵日收工踩上去睇睇

呢到有冇巴打有練開muscle up? 想知會唔會好易傷

買 s90 會方便啲

心理上硬係覺得呢D會散
幻想埋舉舉下甩出黎扑落個頭咁就一世

一樣還一樣，人地有講個背傷咗dl唔去搏
不過bp真係弱

原來啲膠臭 我都唔知

其實lunge 嘅rm係計大數定每邊腳

教練最少三項都要
bp:1.2bw
deadlift:2.2bw
squat:2bw
老實講可以玩到重先可以代表佢自己練法同技術ok，冇經歷過得理論完全係冇用，相信好多巴打都知好多野都係要操過一排先搵到自己錯誤既地方

啞鈴二頭 curl 你點計 ?

算啦 嗰邊啲人只會覺得你做得重無用
又話健身唔係健力

最撚好笑係嗰邊啲人狂問佢野 但係唔明果條友有幾多斤兩

香港健身風氣

佢講野都吹吹地 ，squat可以三餅，dl唔得？有背傷都係咁話 ，squat背唔洗用力 ？

我 dl 重過 squat 40% , 其實正唔正常 ?

幾重 冇話正唔正常，你練開deadlift會有分別，好似我咁squat高過deadlift小小，但通常d人deadlift會高過squat幾多下

正常係deadlift 重話squat
不過我自己都係squat 重過deadlift 不過兩者相差唔多過10kg

岩岩試左次咁玩
Bp>bent over row>squat>oph>三頭>二頭
咁樣一round 做5round

而家個人好虛 頭暈 四肢冇用 仲有少少想嘔

另外想問下，康文署冇槓鈴可以點樣玩重d squat
想試下自己極限玩到幾多

無人 spot , 條 bar 一上膊就會緊張

去有史密斯果間試

冇個架係旁？我有個架係隔黎唔怕上唔到去

如果想個自己三大項極限係幾多
係唔係要做到4組 10reps先可以判斷到

屋企玩 , 用兩張高櫈當 RACK , 放低時要對啱位

見過有人嗌到變超西咁
最後終於上到 之後甩手嘔埋出黎

傳說中嘅堅操

home gym,好有錢

也是M&S, 大部分即食雞也是59蚊pack

廋撚準備夏天操下水增重 有無gainer推薦

游水修身就聽過啫

游水算帶氧 做太耐會消肌
好似係

記得好似玩超過自己體重唔知幾多% 代表你先唔係新手
bench press好似係玩到自己體重
之後squat deadlift唔記得幾多

冇咁準可以用App 換算
要準D就一個月搵個朋友一齊去
慢慢熱身慢慢上去測
但係安全至上

姐係點
做到1set定要做到4set
上面話bp要1.2bw
Squat同dl要2bw

有咩app好介紹下

我想減一減膀凈係踩單車夠唔夠減？
消耗300卡路里左右

真心問係咪做到
bp:1.2bw
deadlift:2.2bw
squat:2bw
先唔算新手

Btw一餅係咪20kg

有冇元朗體育會手足

上面好似話教練最少要做到咁多

我覺得bp 1rep max
170cm推70kg 姐係每邊25k
180就75kg
咁上下啦要落到底

計bw就個個體脂果d唔同既

有無巴打係美孚/屯門做開？
新手想搵人教/陪
留tg

或者呢到有無tg group?

淨係用4個
OneRM計重量
GYM Hero Pro計進度
MyFitnessPal 計熱量
HIIT & Tabata 計時做HIIT

要睇埋飲食
減磅飲食行先
因為假設你踩足5日 1500卡
其實都係差唔多一個麥當勞餐嘅熱量

真
飲食搞掂 乜都易

飲食調節受益者

未開始前真係無諗過咁輕鬆

上網睇過我每日可吸收2400卡路里
我每日食小過呢個數再做帶氧運動就搞掂？

食少2-300 唔做運動都得 減重定減脂先
減脂既話有氧就真係咪喇 真係想易反彈先會做

想減肚腩啲脂肪好肥

無局部減肥呢樣野
除左抽脂

真心求問
我做romanian deadlift係咪唔可以叫做做緊deadlift?
同埋點解一定要叫RDL，唔可以讀全名或者中文羅馬式？

利申：比人插左全日

開始拉背執正啲姿勢，沉肩拉到最後幾下個頸側(斜角肌？) 好似有少少緊既感覺，想請問下係咪已經用錯力要做細力啲？

咁我戎口做帶氧仲有無其他野可以做？

真心想點知計營養 平時3餐都食住家飯

唔好講到戒口咁嚴重
有D野根本就係唔應該食咁多
即係M記呢D 大家都知唔健康既野
主要係計完熱量唔好超自己TDEE自然就會瘦到
做到8成就得

做有氧會刺激食慾
做唔夠唔會消脂 但你會餓多左
做得夠連肌肉都減埋
肌肉本身就好消脂
你自己搵自己笨柒 過來人

睇下你想好辛苦咁減到好核突
定係舒舒服服每餐都食飽咁慢慢減
定係做重訓減出稷線條都靚D

可能你見到跑步D人身材好好
以為佢地係淨係跑就跑到出黎
太欣潼

好矛盾
做有氧唔係已經TDEE 高左咩?
咁做夠已經可以減啦

我想知做幾耐帶氧先可以消脂？
我宜家食啲野都無咁油

頸應該比較少，睇睇自己做嗰陣有冇縮頸

鳩UP當秘及

兩樣野黎
FOCUS既肌肉都有分別

要收起下巴？

當我鳩UP
純粹分享D貼地經驗
你日日跑2個鐘都得嫁

你根本就鳩UP
"減脂既話有氧就真係咪喇 真係想易反彈先會做"
呢句已經錯到離譜
最簡單 唔講其他
帶氧直接增加EE 會幫到維持體重

做運動其實真係次要
我唔係專業 關於帶氧消脂你可以搵返D相關既文章或者上Youtube好多片有分析
我只可以講我由大肥佬時期減脂到減完都無做有氧(即係無專登去跑步游水個D)
全靠飲食同重訓 連重訓練度都唔算好高
係真係瘦左之後先開始做返有氧同高D質量既重訓

有時真係唔好比D人拋你 調整下心態 唔好覺得減肥係一件好難好辛苦既事
個人會輕鬆好多
最重要都係康健低熱量都可以好食 咩水煮菜個D 有幾多個可以食一世

做多帶氧唔會反彈
只要你平時計算熱量唔好計埋帶氧消耗就得
即係你TDEE 2000 減300 就1700
做唔做帶氧都係食1700就OK

一般DL都係講傳統式/相撲式
名就冇咩所謂嘅應該
但係中文應該係羅馬尼亞

同埋就訓練目標肌肉唔同

我代入左自己 理論上當然係唔會反彈
但我每次做完有氧既飢餓感係做重訓左好多倍
我覺得對於好似我當年咁一個中意食野既大肥佬
實際上係會做成影響 當你跑左成粒鐘 你覺得自己消耗左好多
又食返多D野 咁對一個減肥既新手又會唔會真係容易抵抗呢
可能大部分人可以

純粹討論同分享我自己覺得貼地同容易既過程
我覺得做有氧唔係係呢個時間點應該要做既第一選擇

主要食材每樣都上磅
再預小小比調味料

計得多就望住大約都估到蛋白質同熱量

住家飯又話難計 , 出街食又話難計 , 又唔係上台比賽 , 唔洗計到 90%, 100% 下話

失眠
成果減半

所以都係飲食行先
如果想成效快D/體脂再壓得極限D就慢慢加帶氧

至於話帶氧會減肌其實係一個大概念黎
同增磅會增體脂肪一樣
有好多方法去將增減重時嘅負作用減到最低

例如對抗減肌問題
普遍採用方法係高蛋白飲食同提高帶氧強度

岩呀 所以我唔係以理論行先 因為我自己一開始都係跑個半個幾一個鐘就以為夠減之後無成果 覺得無用 放棄
所以我從來無話有氧無用 而係對針對個位巴打既發問 第一次或者減肥未成功過既人真係唔覺得有用 係唔會做到 何必咁樣打擊自己跟住放棄埋 當然有10％人會有足夠動機足夠決心一黎就超強度 但多數如果一開始就可以有恆心頂到高強高訓練度有氧 咁本來就唔應該會係肥既人
因為我肥左好耐 到終於搵岩方法減得成功 先咁有心機入黎廢up
我而家都有keep做有氧

想問下ee係咩？

羅馬腰腿>背
傳統背>腿

無 BAR 只有啞鈴時 , 做 RDL 基本係唯一選擇 , 有barbell , 都係首選 DL 同 SLD

啞鈴另外重有BDL做

你地之前講呢隻？

係 好方便

全力操緊SBD
有冇preworkout 介紹

想問下左右手既力唔平均係咪應該舉唔同重量？ 我做二頭curl果陣右手仲有力但左手好快就冇力舉

想問如何練到「實啲」？

傷前後加埋操左一年左右

明白要肌肉變大須要時間
唔想增太多不必要脂肪

但要加強打波成績 唔計外形 想體重上升
所以想問 有無練實啲肌肉纖維 or 練大舊骨 之類既方法

岩岩買咗個磅可以磅埋體脂
173cm 17%bf 63.5 kg
想減脂嘅話係咪都係食多啲蛋白 少碳水 少脂肪？
平時一個星期3次gym 冇做帶氧

右手做完 , 左手無力果時搵右手幫一幫做埋佢 , 好快就會追到差唔多

骨冇得練大 生定左就定左
想體重上升又唔要脂肪 即係要乾住上
可以試下Clean Bulk

Btw直接重5公斤唔理重左係邊到已經會好撞好多

飲食上大方向係咁
加埋帶氧乾得會再快D

明白師兄
想問而家完sem有時間優勢
可以點利用？
因為一路時間唔夠都係一星期操4-5日 每日一轉

如果而家每日食多幾百calories 一日操兩轉 效果能唔能夠快好多？

望到自己偶像ulisses越黎越老 有D感觸

有無師兄 越練D體毛越少
係體毛 唔係頭髮
最近發覺D體毛好似越來越稀疏 但D頭髮仲係好濃密
D胸毛唔知點解越來越少

我兩年前都係 173cm 63kg bf 唔知
依家 75kg 15%bf
冇戒過口 頭一年有飲whey protein依家冇
不過一個星期做4-5次 冇做cardio

每朝麥皮或者加隻蛋
晏就同同事食盡量食啲有肉嘅野、少汁
晚就返屋企食多餸少飯、自己就都係有肉嘢或者大快活雞胸飯少汁
好難計自己夠唔夠蛋白質

1隻蛋6-8g
1份麥皮4-6g
一個雞胸飯40-45g

做得多效果可能會好左 但唔會係線性上升
亦有可能會過度訓練有反效果
要睇你可唔可以捉到自己最理想個訓練量係邊

有時間可以自己備多D餐同訓多D教

咁我諗都夠 操完野都會飲返杯奶
其實如果食完野15分鐘後操會唔會唔係幾好
無奈時間真係唔夠

借問一條雞柳幾卡幾多蛋白質呀
宜家1日食5絛
謝清

有冇巴打有玩single leg exercise?single leg deadlift真係有用？

正常兩個鐘後，簡單碳水可能半小時都得

Underrecoverery
Testosterone 少咗體毛咪少

梗係有用 練core 練返肌肉平衡肌肉控制
單腳deadlift 做得好嘅人 協調同core一定唔差

我做Bulgarian squat腳就好有feel，single leg deadlift因為平衡既關係腳好難有feel，腳掌就幾有feel ,巴打有做開？

腳掌有feel好正常 講漏咗foot stability都好緊要 我做得唔好 因為扁平足個人企唔夠穩

姐係扁平足難做?我都扁平 ，之前做開都係雙腳既動作 ，呢排發覺腳既穩定能力好廢，肌肉好似有d失衡

扁平足嘅人foot stability差 同埋做動作好易借咗力recruit到其他肌肉 因為隻腳掌向內傾 個mechanics同正常人唔同
最好練返好足弓

大家會放deadlift係leg day定back day?

咁其實寧願食完15分鐘後做 定係做完先食
放工都7-8點 食完飯再等就冇時間

戴左套都咁，唔戴仲恐怖

唔使戴個d 舉緊10 磅？？

睇下啞鈴本身有冇包膠先

做背/引體上升，有包都係壓到

食飽晒就做啲血去晒胃，集中力會好差，搵啲野食到5,6成飽去做，做完再食

食厭左雞胸飯
食美心雞扒飯好似都唔錯
自己走皮

做得耐就有天然手套

兩樣都有人放 冇咩所謂

訓練前後都補充碳水同蛋白質

要磅重 唔知你條雞有幾大條
100g生雞胸/雞柳 23g蛋白質左右
可以上依到查食物資料

Back day

有枕比男友嫌棄

女仔就另計 都係帶返手套好

其實 比較squat vs leg press 係咪squat 既效果會好啲
而lat pull down vs weighted pull up 就pull up 好啲

做完14組 10rm 拉背，引體2下都叫救命
#新手

繭？can't see shit cap

失眠啲肌肉真係好似唔識復原咁

14 組

不斷訓唔到可能係過度訓練 可以試下Deload

冇得咁比較
一黎大家身體唔同 對動作感受唔一樣
二黎兩個動作個訓練目標其實有少少唔同

闊手、窄手各7，差不多啦清

Flexibility 同mobility夠好一定係做squat 再唔係做box squat都好過leg press
Pull up 好過lat pull down 除非新手靠機攞肌肉控制 唔係嘅話要攞協調同core strength 一定係做free weight
利申：講緊實際運動能力 唔係bodybuilding

我就較鍾意做重啲 , reps 同 set 少啲

10磅 ON Whey 真係做特價 $730

其實適應到真係MP 最抵 $ 640 有 200 Servings

有冇rm數可以聽下
我以前都做偏重
2-3，而家轉10

你闊手窄手都係正手? 定係闊正窄反
不過你都幾好力水

做開正
唔識反
好條春咩

4-6 reps , 4-6 sets

4-6rm係咩路線

玩緊呢隻 pull up , 暫時真係無本事做到 10reps

on isolate係唔係最平都係IHERB訂? 出面買點都貴好多?
我想買住兩磅飲下先

其實 ON standard whey 已經好接近 ISO

係咪同ON GOLD STANDARD唔同?
BTW邊度買抵?

我4次

即係 ON GOLD STANDARD 100%
BC 好似 $370 / 5磅

又肩又三角 ? 肩 = trap ?

膊同胸開得咁貼日子唔多好喎

day1 胸三
day2 腹背
day3 rest
day4 膊二
day5 rest
day6 腳背
day7 rest

Arm day routine
二頭3個動作3-4sets，三頭3個動作3-4sets
跟著胸+三頭，背+二頭都有做
但係對手都係唔識大

其實我操左一年有多 但係發現近幾個月得對手冇大過

Farmers Walk
同Finger Curl
但係唔會練大個手腕 關節位唔會點大

做多d反手curl

想問下點樣增肥 181cm 57kg
每日五餐但係唔定時

呢三個月keep住做同食增磅
上身同下身都有成績睇到
但同時肚腩都出埋黎 點算好

同你一樣
用呢舊野練都幾好feel

想請教下巴打們，兩個禮拜前去玩完攀岩，兩個前臂勁酸，到依家練親二頭或背部，個前臂仲酸過其他部位，搞到做唔曬set 動作。 想問下有冇方法快啲好返冇咁酸？

新手岩岩做gym 想問大家做呢部野做到幾重
第二格 做兩組收左皮 二頭好廢阿

似傷左

左右邊肌肉大細/ 力唔balance 點算?
胸背都大細不一

增脂多過增肌

110磅

我覺得做機既重量無咩指標
最緊要有feel

同問 最近做胸做背都會左邊收左皮但右邊仲有力 駛唔駛獨立幫弱個邊加操？

1 想問一下點樣可以做有氧減脂而又不流失肌肉.
2 運動後一個半鐘頭後先返到屋企先給收營養可唔可以
3 有人話要減肥就要給收小過TDEE先可以 咁我要點飲食俾營養肌肉
thanks

做分離式動作 分開左右做
弱手行先 強手跟弱手做一樣重量次數
慢慢就會追返

如果做返正常一般動作 就要記得保持返身體中立
同埋最尾唔好夾硬用有力哥邊爆埋上黎
訓練時盡量保持兩邊一齊發力

1. 一般係透過高蛋白飲食 同埋保持/增加訓練量
2. 訓練後可以盡快補充就最好 但係遲左保充唔係話變成白做
3.減脂期保持返最少體重kgx1.8g蛋白質
唔好一次過降太快太急 夾埋1提到嘅野
會盡量保留返肌肉 個別情況重可以可以慢慢提升肌肉量

1. BCAA
2. 得 , 不過就浪費左睪固酮個峰值期

有無人係上水做開 想揾人一齊做

想問你地旅行會唔會帶D咩去KEEP住GYM

有冇巴打解答到我問題
一年前開始做gym 但相比起未做之前 宜家越做病痛多左個人又攰多左 會唔會關訓練事 平時食得夠

腰骨有側彎夾硬做 , gym 完唔即刻抺汗著衫 , gym 前後食唔夠

腎本身有問題

明明減脂 但多左肌肉後
晚黑GYM前成日唔夠enegery頭暈
早餐 午餐都算正常
咁你地會唔會GYM前食野先

腰骨有側彎夾硬做 呢個問題應該點處理？

好擔心你咁講

如果唔太嚴重咪拉番鬆個背先做重訓 , 我以前用左半年做伸展運動先正常番9成 , 不過見過人有明顯側彎 , dl都照做

不過側彎有好多情況 , 我唔係醫生 , 都好難講得清楚

另外你係咪做GYM 做得太密 ?

不嬲健身唔識玩就會玩死你自己，基本知識都冇就直接9衝去做實出事，以為動作完美等於冇問題？如果忽略左某d肌肉都會出事

一個禮拜4-5日會唔會多

我會食少少飯， 做個時都有力d

同埋我果隻攰唔係肌肉 而係頭重重 眼訓 唔想做野咁

有冇巴打 試過好似金鐘國咁樣 睇落好似好難飲

如果係想令肌肉變大啲
應該一組做8下定一組輕啲做12下左右好啲

姐係overtraining ,一次操幾耐？試下deload睇下感覺如何

個半鐘內啦 同埋戒奶粉會唔會好D 怕腎有事

頭暈 ，會唔會係血鈉太低？

睇下d尿有冇經常起晒泡，正常人唔會有事，除非你本身個腎就有問題，試下減量或者休息一個禮拜睇下有冇好d

我都唔知
早餐多數雞扒煎蛋走皮走汁
午餐多數茶記 揀少汁 多啲蛋白質

你試下頭暈個陣飲d鹽水，如果冇幾耐就好番就應該係。好少可減脂又未開始做會出現頭暈，除非你真係食太少

正常人唔會好似佢咁飲法...
金國鐘食到有痛風 你想唔想?

有痛風

其實去BC SHOP呢D買粉係成桶自己搬走定包送貨的?
雖然買開IHERB

無加水 ? 金鍾國有加 500ml 水架

唔明點解要咁做
不過維持身材係人地職業黎
可能同我地睇法唔同
自己覺得 唔好食嘅點樣食落口

eat for purpose

訓練前後都應該補充好碳水同蛋白質
電解質都應該要補充
做完可能會因為脫力有少少暈同腳步浮 但食野補充返就應該即刻冇事

如果係訓練後先食晚餐
可以訓練前食少少野先 食D生果又好 食一堆果仁又好
如果你話訓練前兩三個鐘食 直頭食份下午茶或者正餐都得

愚問
點樣唔用器械都可以操到背肌
0下引體上升真係好困擾

8-12下就係肌肥大範圍
因為提供到足夠嘅肌肉張力 而且次數又唔少 出黎個訓練量就會夠大

所以8-12下都應該做
具體上你組組都穩定做到12下
咪可以加負重轉做每組8下
再慢慢做多幾下做多幾下

側彎好輕微就拉返鬆就OK
嚴重就要問醫生

訓練量太多依個睇個人
失眠 冇精神 性慾下降 力量下降
都係過度訓練嘅特徵

飲食上記得除左平時
訓練後都係補充蛋白質同碳水去幫助修復

同埋訓練後記得著返件衫同抹汗
又濕 做完抵抗力又弱

短嘅就安排個DELOAD落去
長少少嘅咪帶條橡筋帶
或者徒手都好多野玩

因為身體用多左能量去修復肌肉 所以免疫系統弱左 要做番多少帶氧加強番

完全唔關有無用錯肌肉發力

就算你有器械幫手 新手要操起個背都係晒好多時間

如果淨係想做引體 就直接練引體
唔夠力上去就響地下跳上去hold實再慢慢落

佢話病痛 ，overtraining仲要做帶氧你係咪有病

有無師兄知盤骨前傾 可以點搞

拉番鬆係平時熱身拉筋果隻定係要搵醫生拉？

deadlift 新手想問下

我睇Alan thrall講

佢話支bar應該係成隻腳板既中間位置

同埋唔好移動支bar既位置，要郁就郁個人

但我每做一下

我一落既時候，支bar既位置都係落係原來位置既前少少

咁我就會不斷行前少少去做返個岩既起步動作

想問係咪我落得唔好?

另外，我操完第二日酸痛係上背，做既時候下背會有d酸軟，係唔係正常架?

仲有想問如果想以肥大為目標
deadlift既下數同組數係幾多?
5x5夠唔夠?

thanks

上面師兄講尖前拉鬆背減少側彎程度再尖會好啲
可唔可以教下點拉法 完全唔識拉背

我真係想知有幾多新手會overtrain
再者 帶氧運動係幫到你肌肉快d恢復

Dl 有分直腳同曲腳 練既位係唔同

條bar郁向前可能係你姿勢唔岩
你試下渣住支空bar做睇下會唔會咁

可能上背冇鎖實所以食力就酸or上背弱，上背邊度酸？
下背有係正常

其實有時倦怠期唔想舉鐵 , 走去做番個零鐘帶氧個人會即刻積極番

會唔會係上背太弱 OR 拉太重呀 , 似根本hold唔實

上嗰陣大概掂到膝頭應該直，你可以睇睇

一年都新手 ，帶氧係加速乳酸代謝，對overtraining絕對係冇幫助，如果你係冇減量既情況下又做帶氧運動絕對係會令情況更加嚴重。你講話免疫能力下降啦，咁你前提都當左係overtraining，定係點

Inzer belt係香港點買

想問下師兄 點減肚腩。。係咪做多d帶氧就可以？飲食方面點配合？本身係瘦底 驚食小左會影響其他肌肉既大細 求指點

有冇巴打飲奶粉飲到好撚厭
陣味好撚難頂好想嘔

Gym 後果杯野感覺係享受喎

其實我整過差唔多嘅黎飲 , 唔覺得好難飲 , 不過整完部cheap 野攪拌機就壞Q左

同埋我呢幾日食慾都低左

岩岩係bc shop到買野遇到個幾無禮貌既師兄
個師兄係阿叔黎 著住件iron man既tee 係幾大隻
話說我排緊隊比錢 都等成五分鐘,個師兄岩岩入黎 等都唔等就直接插我隊 放低錢就走人
收銀個姐姐都呆左 人地都要do 機load system 連你買咩都睇唔清楚就走左去
我都有叫住師兄排緊隊wo 但佢放低錢轉身唔理就走人
我剩係想講你大隻唔等於個人可以無禮貌 可以唔守規矩
你咁既品德即使你再大隻都唔會得到人地尊重

一個星期做六日 星期日游水
單日 二頭 三頭 前臂 少少膊
雙日 背 胸 膊

第一set 舉到12下 之後會慢慢減少
你地會減少重量 務求做到第12下冇力再做
還是減少下數

要點操胸先唔會飛釘。。。

去石屎場踢波

師兄你咁操 隻手回得切氣咩

新手想問呢
一日操曬全身係咪唔得架

得

點分回唔回到氣
通常做個日會好緊同痛
但第二日唔會酸
第三日咪照做

我次次做 都會冇力再舉
但隔日又唔會酸痛

有無師兄參加左6月個hkfbf

係到

有無巴打知自己食得好偏 驚唔維他命 會食啲綜合維他命？

玩輕啲 , 落慢啲 , 死chok 練唔到野的

成日做gym
幾建議食善存 ，zma依啲

利申食緊

見個台灣youtuber食opti-men
巴打有無試過？
巴打善存同zma都食緊？

上背就係膊頭對落個個上

係lat既上面

想請問dl 係主要練背既邊個位置?

至於落既位置可能係我無留意

應該注意返就可以落到上個陣既位置

同埋我想問你地會放係地下，定係係bar架做?

大圓肌 , 小圓肌 ?

唉

唔知關唔關事

我有一排bulk得好快

飲whey protein升到好似飲gainer咁

個陣一星期練足六日，每次一個鐘至兩個鐘不等

係突然有一日，我bench突然舉唔返最重個重量，輕成10lbs都落唔晒

同時，我工作壓力又開始大，又開始春天（我一潮濕就訓得好差），又咁岩轉左另一隻奶粉（由on to muscletech）

個一日之後我日日都訓得好差

食又食少左好多

最慘連性慾都低埋，連扯旗都有d軟

我試過休息幾日，好返少少

都都係差過平少

我唔係舉得重，但我係咪操得太密?

我係咪要休息返一個星期?

天呀，做咩要咁玩尻我

似係小圓肌

overtrain 啦 , 搵個星期輕鬆咁做一半重量 , muscletech 飲過係好飲 , 不過純度好低 , 好搵笨

係 鋅鎂 要食多啲

係幫手製造雄性激素

唔夠個身會好易攰

不過鋅係會刺激性慾

有無人做直腿硬拉試過拉傷髖關節?

加油

好辛苦 依家日日低碳飲食

個人好易攰

每日要飲幾份serving既bcaa

不如我休息返一個星期睇下點?

同埋唔飲muscletech la

最衰全港ons都無晒貨

正常飲食仲食綜合維他命都唔肚痾真係好體質
好多時都過晒量, daily value 既幾百%

我自己就b2 太多，一定肚痾

想問下係咪如果二三頭混埋腳同一日操
會唔會效果差過分開操

ON 一定去 iherb 買，同香港街舖一樣價，有時特價更平，3/4日就寄到香港

DL時 全個背都會用黎stabilize 上身, 所以你上背酸 反映你有鎖好個背. (assume你唔係shrug上黎)

至於bar位置既問題, 巴打係咪用hexa plate做? 可以試下慢落, 大概1秒.

正常DL放地下做, Rack pull先放bar架做

香港有3 間都有主力賣 ON
BC Shop , HKN , 好生命 , 好少三間一齊斷貨

而家隻隻whey都含5-6g BCAA , 基本上一日飲兩 serving 已經近乎超出上限

點解我睇親 iherb 都唔平 , 剛去 BC 買左 10磅 ON $730 , iherb 幾錢 ?

bc shop on 5lb裝 平過iherb 幾十蚊
不過iherb送到上門

應該話無晒隻hydrowhey

係咪應該試下普通gold standard

我一星期跑2日 8-10k
再做2日gym(1hr weight training 後跑5k,有時候無跑)
但個人又唔攰 仲越來越精神 係咪應該加重d weight 先真係練到肌？
主力做腳 雙手真係無力

hydrowhey 呢啲高榴野俾我飲都係嘥晒

多謝解答

明白

小弟 170 脂肪比例 9%
瘦底（食極唔肥）
我岩岩操左3個幾月
個兩個月就每星期做二日
宜加就每星期做三日
第一個月（二頭同三頭嗰個位）由8吋變8.5吋
第二個月無變過都係8.5
我問過好多朋友佢地都話休息/訓得夠好重要
可能因為我又要番學又要番工，每次做都要放工番到屋企先做到（大概12點左右）
做完都成1點，第二日又要7點起身
我有聽佢地話做完第二朝都要食蛋白質
宜加好啲，操到宜加9吋了，好有成就感
但三個月先粗得一吋好似有啲慢？
目標係11吋 但我睇離目標仲有啲遠

但我自己睇番同過去係無分別

3樣都未做好

練好 食好 訓好

依3樣盡量做好 進步會好快

同埋玩多啲大肌群 胸背腳

同埋巴打同我以前一樣都係瘦底

我明

我隻手都係9吋起步

我全身都有做，練好有做到，食同訓因爲番工關係做唔好
我可以點做

最近d粉飲唒 有邊隻最平份量最多
近期有d窮

貴十蚊 不過送到上門
前幾日試飲All Max幾好飲 同on同價46x
3日就送到

有個問題想講教下
小弟gym 左一年 咁定期都有度下身體咁
咁睇番第一張 （半年前） 同 宜家既身體變化
發現脂肪量，肌肉量，體脂都無咩變化咁
見到d數字好似無咩改變有d驚
其實洗唔洗去再意呢d 數字 定係身體其實都變化緊？

你嘅目標係咩先?
想體脂低啲肌肉量多啲?
定但求健康同增加運動表現?

低脂肌肉量多d

咁你咪檢討下有咩問題囉
數字係用黎幫你track住進度
梗係重要啦

我新手 點解成日練胸
明明已經feel到用緊胸
但係個胸即時無啲酸痛既感覺
同二頭三頭唔同
係通常做完第二日先feel到酸痛個種感覺
係正常定係我做錯

我記得bc 賣5磅都要$450

未計iherb 有回贈，你即使唔煩同人交換，純粹益人入人地個code 都再平5% 同人互換code 再平d

上兩星期買唔知$38x 定$36x
可能做緊特價

舉上去1秒 放落黎3秒 做12下 total 50秒
4sets 毎set隔60秒

到底triceps cable push down

個elbow 應該由最高，去到最底（lock埋elbow)

定staring point 呈L字型，去到底但唔好lock?

媽好亂呀

買左人生第一樽whey protein
等星期一開波

唔該ching解答

梗係最頂拉落黎
應好撚多

個胸有冇充血好撚脹既感覺

攪清楚泵感同酸痛先，做完之後有酸痛多數係受左傷

胸係比較難感覺到泵感，尤其係你無乜胸嘅時候

我指做完即刻有酸痛

有無人試過iforce依隻牌子

34g serving有30g protein

成88% 好似好勁

但上網無乜佢既資訊

iherb仲要clearance

好似就執咁

動物蛋白質本身含有激素 , 有啲品牌排除得好啲 , 有啲就排除得差啲甚至唔排除 , 你估飲粉爆瘡真係因為熱氣咩 ? 其實都係所謂蛋白質敏感 , 粉唔靚就自然會宣傳得低調一啲

有冇人係谷一谷個身型先出到
平時放鬆好似冇咁好睇咁

新手上路
186 63kg bf~13%
無點特別操開，但以前負重行山多（～10kg
胸，二三頭比較細，唔明顯
肩膊，背有少許，可能行山關係
腿本身有少許底，應該問題不大

之前有少許情緒問題
我一日食唔夠一千 大卡

依家就開始食返多啲蛋白質
粉已買，純增肌的

康記唔知短時間內會唔會報到
如果出面場，有冇推介？
（想每月比錢，無合約）

另外，我呢個case
洗唔洗話特別要戒口？
我最多都係飲杯凍檸茶
極少食零食，飲食都少油
（我自己煮飯比屋企人食的）

同埋初操時，休息日子長啲
等佢復原得好啲先再操
係咪好過死操？

平時企係到有人魚線
收收腹部
有馬甲個形，但未到朱古力
叫唔叫好睇

鍾意食蛋既巴打
優品360有

我要著緊身衫先好睇

而家有小小胸肌
得閑可以玩下震波

試下做果陣搵人用手指壓住你個胸做

同埋有無鎖背? 好多時就係無鎖 食得唔夠深

韓國而家好多專門俾健身人士食嘅即食雞肉 , 香港就好難搵

做掌上壓個屎忽不為意向下dur 有時又太高
有冇方法能夠hold個身成直線

其實鎖背係要將個背向後夾
定係推個時hold實唔好向前推就得

鎖腰

唔係將個背向後夾 係將肩胛骨鎖實
推前既話正常膊頭係唔會向前郁

你無bench好難鎖得好 , 推果時盡量唔好探肩就得

所以新手最好有人幫手按住個背同膊

探肩姐係點

前肩內收

其實one arm row改變角度係咪可以集中練到後膊？

想要酸拿輕d做夠20下包你酸，唔夠再做drop set,問題酸雖然可以係一種指標，但唔係唯一，做完馬上酸主要係代謝廢物累積造成。
以我個人經驗，有做開胸既人除非故意追求個酸感，否則以12下咁做係好難會有呢種感覺。

改變腋下角度同手踭方向

Yes 岩岩試左幾好feel

其實手臂唔洗落到底 , 手臂落到底反而用多左背力 , 落一半甚至只落 1/3 就抽上已經夠晒壓力

又學到野

呢包咩黎？

剛都係IHERB買左5磅ON GOLD ISOLATE
428左右
都算抵玩

Hydrowhey?

HKN 賣 $380

hydrowhey呢隻$485
3.5LBS

好在
啱啱睇到片教L shape

咁HKN抵D
IHERB就算減多5%下次用都要四百
差價當送貨費

近來 hkn 同 BC 鬥價 , on 平左好多

咁你講個隻on gold isolate即係on gold standard?

yes

ching可唔可以解釋下
謝ching

呢排唔知做咩個人成日精神上好累唔願郁，咩都唔想做咁，夜晚明明想訓又訓唔著
會唔會係訓練過度？

胸同背同膊訓練量 重量 同 外觀 都有進步
腳受左傷 追緊

但二三頭半年黎都唔覺大左 重量仲做緊差唔多 得訓練量有多到 係咪操得唔夠應

本身諗住理大肌肉多 而家夏天發覺對手好耐無大過
有無巴打比啲建議 ？ 利申 一星期操晒胸背膊腳先 得閒去多日先比arms

條頸有無酸痛?

1:58-2:08 就係探肩

依家有咩gym抵玩？goji幾錢？

無
幾乎晚晚都係咁

pure 依家one club$8xx屌唔屌得過？
利申：唔想被人煩

你知點解格
你都講左得閒先練啦

胸背膊都會用到手 , 手弱都無影響 , 係你胸背膊弱定你本身對手已經overpower?

打多左背

咁我唔知 但覺得隻手最唔滿意

痾尿有泡 係咪可以準備投胎

我相反
愈練生得愈快
d蘇生得勁快
頭髮又長

不嬲大隻同有品都係唔一定掛勾

本身瘦底新手做咗幾個月，頭幾個禮拜每次做完都好酸 好痛 宜家愈做愈覺得冇感覺 應該點先練得有效？同埋應該有啲咩意見比新手？有冇咩時間表可以分享下？thx

你做咩類型動作 , 做幾多 reps 都要講 , 新手就最好 , 一係推拉腳 , 一係上身下身 , 食得夠基本上鳩練都會生肉

做上身為主 二頭，胸都有練 但都係鳩練咁濟 未搵到咩動作最適合自己

巴打們做gym用咩耳筒
有線做gym成日撞到條線

其實個上胸做咩訓練最有效？係咪下斜既臥推？

新手想知大家開始做果陣會睇啲咩做Reference?

驚用錯力做唔到想做嘅位

屌咁平？

bose 無線耳機

係撚380
上次我係mk買 4百幾

今日買 390

想問一下各位巴打

感受度 同 重量 你地會揀邊樣？

例如係 做三頭肌的動作

做20lb 可以完成10～15下
做25lb 可以完成9～10下

但係做20lb 的時候 個感覺重d

我係咪應該做20lb算？

練耐力咪20磅囉

我都明白 唔夠重量 肌肉係唔會大

係唔係每次上磅都會出現咁的問題？

做20磅感覺重d係咪25會借力

假設係完整動作又冇話用到好多代償
8-12範圍做到重嘅當然係做重
有時真係要前後一個重量試一試搵自己岩做嘅重量

買無線
試過比DB一野扯斷左條線

上斜臥推
但係其他輔助動作都要做

增加訓練量
做重D 做多D組數
注意離心動作

但係愈做落去都好少話會做到一開始咁痛到郁唔到
一黎個冇開初咁易達到
二黎都會避免操到咁 會影響進度
拉背拉到之後兩三日推唔到胸就冇謂

咪分多D時間去手到
唔一定要一日嘅 每日分少少都得架嘛

可能係 或者做悶左
可以試下DELOAD或者轉左訓練項目

做25lb 最尾果2～3下 係會借左力/拉唔到最盡 但我都會保持住個姿勢岩

想問 點樣先可以令個胸集中d
依加睇起上黎 外面（近加拿大位） 比較凸出d
好似有個小山丘咁

我都上網睇過過 8~12RM 係 增肌（有錯求糾正）

想問有冇人係用dumbbell 做calf raise

窄手推

只係調整橙的角度 上胸都係咁做？

Btw 想問埋 推上胸角度係幾多度最好？
我平時推開約35～40左右

胸正常唔係外厚過內架咩？

新手做左兩個月
唔敢做卧推 深蹲 deadlift 呢d
有飲奶粉
發現手 胸都有大到
但果隻大 好似肥腫難分咁
冇咩線條

咁樣係正常？定係應該做輕重量 做每組次數提高？

麻煩各位巴打

Sony mp3

圖又冇
幾重幾高
點操點食
想人點答你

178 70kg
我食野大概每日千幾卡路里
點操 都係無咩方向 咩都玩下 重量全部較到盡力4組 12-15下咁樣做
新手唔知規矩 sorry

我有，pm圖你睇。要幾kg.?未用過平賣你

心急 已經買左兩set 暫時夠用

做多半年再試下輕重量做deadlift squat bench press

有冇巴打試過KO對肥仔波

唔洗操到好FIT嫁
淨係想同對 肥仔波同個腩講88

Bench press

新手
想問下划艇機應該點玩法 點set programs
做係用黎操肌定減肥的

成日做完gym
胸背都會出暗瘡
點算

下次可唔可以開返係體育台

做左差唔多一年gym 不過唔算密 一星期3次左右
宜家盡做既 Bench press一邊20k左右
宜家係有d胸肌 但兩邊胸最入好似練極都無乜肉咁
我平時會做inclined/declined/普通bench press
都會用啞鈴推胸/飛鳥 同埋用機夾胸 間唔中都會用機推下咁

我想問應該繼續keep住正常練等個胸慢慢大，定係可以做多少少某d動作針對下內胸

過來人 果陣170 70kg左右 有肚腩又有肥仔波
一星期gym 3/4日左右 胸/背/腳/膊
除左食少d炸野同零食都無乜點介口，唔洗半年已經減到63, 64 無肚腩無肥仔波

Btw我開頭都係想fit d算 結果宜家都係想練大隻d

仲要幾乎無做過帶氧/跑步果d 以前仲成日聽人講話狂做帶氧先瘦到

同求 不過聽人講都係慢慢大

太快大會好易有妊娠紋

抹汗 沖涼刷乾淨D

可能係出汗太勁? "噏"住左D汗係個身到

有帶氧會快D
但係一定係控制熱量同食物種類行先

我之前飲myprotein 飲到成背瘡，一停飲就好番

越diet得勁就越想食垃圾
個心魔好大

有D問題想請教一下
168cm 95kg 健身左一個半月 大肥仔
1 . 三角肌好似冇咩進步 同埋對我黎講操嘅時候好辛苦（10kg dumbbell ) （咩關於三角肌既訓練都好廢）我可以點
2 我肥仔應該先減肥or 先操胸 or both
3 HIIT 我要俾一日去操 定係每日做完主要訓練後加落去
4 我做完HIIT 可以再加廿分鐘慢跑？
5 BCAA 我依家有需要？
6 腹肌方面我可以而家就開始練？
7 我可以系不使用任何補充品下 吸收95kg x 2 嘅蛋白質 ？
8 就咁單單睇相我需要加強邊個部分訓練？ / 我需要點訓練

因為新手所以想清楚一D

除左shoulder press之外，三角肌唔會玩得重，建議你搵個適合既重量，唔係好容易受傷
至於hiit你好難做到個強度，仲你咁重有氧唔應該玩跑步，踩單車會比較適合。
腹肌對你黎講唔係首先需要練，當然係可以練，但對減肥效果比起其他大肌群黎講冇咁有效。
淨係靠健身足以令你呢d肥仔降好多體脂，當然飲食你可以控制就最好。

公眾假期已經醒水早啲去操 但都鬼咁多季侯鳥

肥仔巴, 不如做下HIIT (高強度間歇訓練) 消脂快好多, 反又用少D時間,

具體方法是1分鐘不間斷高強度運動，20秒鐘休息.至少6個循環。詳細動作可youtube 睇

另外, 長時間 HIIT 有後燃效應 (after burn effect), 令身體脂肪延續燃燒

No pain NO gain呀

? ? ?

sor 回錯post

咁樣無乜效，鍵議cardio同重訓分開日子，同session應該先做重訓後cardio，30分鐘都太耐。另外其實一日做曬所有肌肉意思你每樣做啲，每part強度應該唔多夠，鍵議一日頂盡3part.

真心分享，雖然有啲健力feel，但鍵議大家唔好齋做machine。machine的確好isolate到邊part肌肉，但日子耐左就難突破，而且即是大隻左都容易欠機動性，肌肉控制能力。可以配合多啲power性既動作，例如squat，bench press，deadlift，clean，snatch等等，對於學習點樣控制身體唔同部份發力有效，都係突破樽頸既選擇。

操完背冇力操二頭

正常做完背個二頭都只夠熱身

想問下一星期做4日腹既話
大家會點玩
我多數做3姐捲腹 35-40下算數

小弟喺康文操 想喺8月尾ocamp前cut下fat
高180 72.5KG body fat 18.3%
磅過 muscle mass 34 kg body fat mass 13.6kg
一星期5日重訓(腳，膊，手，背，胸)，一至三日cardio(打波/gym房)
一日三餐(少食多餐成日變多食多餐 早上食啲菜/梳打餅就去操，操完飲一scoop protein，之後就大快活雞胸飯，夜晚屋企淨食餸 多菜少肉，間唔中夜晚會同朋友出去食(cheat day)
想問下各位師兄我有咩可以改
嗰啲ripped fast有冇用
同埋好驚去十幾日旅行之後前功盡棄

大快活個雞胸紅米飯嗰舊雞大概幾多克蛋白質？
計埋成個飯大約幾多到？

新手想請教咁多位高手
想做重訓增加運動表現
肌肥大同肌耐力一星期要做幾多組先最好效果?

想問下入會做尖通常幾錢個月

雞大約180g 23*1.8=41.4 計埋飯有少少
預45到

背二頭覺得表現唔好
咪背三頭 或者背腹背腳背胸都得
唔一定要跟二頭架嘛

每日做10-15分鐘腹 自選動作都好夠

我做親腹都酸兩三日

成日做完之後果幾日拉筋個骨頭格格聲是咪有問題

次次練完背 拎啞鈴舉多4組二頭先走 之後果日一定酸

唔做漿只做cardio+餐單是咪難減 潔癖掂唔落d器材

女仔買對 10kg + 10kg 組合啞鈴夠玩晒全身啦

肥仔lin係咪真係要手術 我試過cut到出腹個胸起筋都冇用

師兄識野，呢年都好少玩機
齋做Bodyweight 同free weight 動作
近排學緊玩snatch 同clean and jerk
上網睇literature ，睇書同上堂都話以上既動作對sports performance 比較好d

係呀，因為我本身玩既運動需要好強身體對抗性。clean and jerk, snatch個啲練到肌肉協調，點樣發力。齋做machine個人好易"硬班班"。

師兄玩開咩運動？香港d gym太細，我係p記玩clean and jerk同snatch都驚整到人
一講做gym d人剩係識大唔大隻
覺得大隻就係performance 好

Rugby 香港健身文化太落後，前排p記唔比玩deadlift真係笑死 人地外國啲gym 一排power rack,地台勁正

無計，唔好講S&C知識水平太低，就連基本體適能知識都無，大部份人認為做gym為左大隻，大把人用bodybuilding 既方法去提升S&C

師兄跟咩人學/睇咩教學玩clean and jerk同snatch？我覺得自己玩得麻麻

有上網睇下片，跟住我做開個場有個師兄係玩健力，請教下佢 再自己由輕做起慢慢黎。

我睇呢2條學

師兄你覺得佢教成點？

有睇，教得幾好呀我覺得 自己練可以試下斬開練，地下上既動作，上膊既動作，jerk既動作咁樣

有冇巴打玩開crossfit 只係做gym 好悶 想玩多d多元化既運動

各位巴打點睇食煙對尖既影響

有咩煙仔牌子推介

想問下 其實一日專住操一part 例如：操哂上 中 下胸 唔操其他 @定係 加埋其他part 操好？

差唔多完sem 宜家忙到仆街
一個星期可能做得一日 全身胸背腳都做下 係咪最好既方法 只係唔想過兩個星期跌watt跌得太勁

去旅行可以點keep?
酒店冇尖room
會唔會去五日就破功？

如果肌肉咁易破力 好多人都準備收皮
除非你係用藥,如果唔係已建立肌肉既唔會係短時間內流失

做下body weight 會唔會好啲？

當然 平時做開運動郁下個人都好D
肌肉都要呼吸

其實最驚係體脂會爆升

5日除非你係大食王 少少運動配合完全無問題
不過如果你無做運動 但食量無減的話
咁多餘的熱量會變成脂肪,睇起黎就會覺得有少少"鬆弛"
CHING你操得好勁?
不過5日唔洗咁驚啦 除非你玩比賽

btw 你咁驚破功不如早瞓少少 依家應該係香港3點幾

就係操得唔勁先驚本來果少少都冇埋
如果翻黎keep翻重訓洗唔洗額外加帶氧？
利申：本身冇做開帶氧

ching你咁問 我估你連做gym前熱身(跑步/踩機) 都應該無做架啦
我個人十分推薦做gym前最少做5分鐘帶氧熱身
可以burn Up一下身體 等肌肉適應一下 同埋拉筋
而帶氧 我唔知你操左幾耐 但新手黎講
我建議你每星期 最少做30-60分鐘帶氧運動(合計)
每次15分鐘以上 當然跑完唔好即停
最少比5分鐘時間 由跑>行 慢慢停

邊度有鬆身但又唔長既tee買

有無ching食開L carnitine 或者CLA？

同問

我170高 63kg 18bf%
做左年幾肌肉無咩突破，黎諗住食多d上磅
唔知咁樣夠唔夠？

早餐: 大快活雙蛋雞排麵包+雪菜米
午餐: 大快活雞胸飯
Gym後: whey protein 一杯
下午茶餐: 太興雞排飯
晚餐: 屋企飯

我想問以一個剛入門兩個月嘅新手用以下嘅訓練program會唔會overtrainning
星期一 胸5種動作 每種動作4set 8到12下+ 二頭三頭各3種動作 每種動作3set 8到12下 + abs 10分鐘
星期二 背4種動作 每種動作4set 8到12下+ 肩3種動作 每種動作3set 8到12下 + abs 10分鐘
星期三 腳3種動作 每種動作4set 8到12下+ 小腿1種動作 3set 8到12下 + abs 10分鐘
星期四至六重複一次一至三嘅訓練
星期日休息

一日都咁多 ? 本身有啲肌肉 ?

myprotein做緊優惠 全線貨品40%off

咁樣算係多？因為我睇片話要做到力竭
所以做左幾次發覺呢個量先做到力竭嘅感覺
本身冇乜肌肉 係體脂好高 大概30% 宜家減到22%

星期一好忙

星期一玩完胸仲咁好力玩二頭

你開始左program 未？

胸三之後第二日仲做到膊 , 咁睇都唔係好力竭啫

臨訓前食多餐

早餐又冇乜protein

如果真係出去食

食個啲雞扒早餐啦

我開始左三個星期 通常都係中午做胸 夜晚做二三頭

但我做得好開心
好少可有一樣想keep做嘅嘢

我已經做到冇力推條bar
個胸好酸但肩冇乜嘢
咁係唔係我嘅姿勢有問題

搵個fd 幫你逗下啦

玩得咁chur 小心整傷

連操3日咁多組肌肉唔攰咩?

做完二頭第二日做背唔係咁好

一個人去左台灣做嘢 嚟緊半年都冇人陪

做完個刻好攰 但第二日就完全冇事

我只會玩完背先玩二頭唔會玩二頭先再玩背

操錯

即係要操背後先操埋二頭？
咁肩係咪應該放到其他日子操？

姿勢操錯曬？

我操完胸之後個日一定操唔到膊
個胸又酸又扯住 飛唔到膊
可能我廢

唔清楚你做得岩唔岩 但你講得呢句就知你唔識操
program黎講新手其實無咩所謂 不過都建議你針對3大黎做(胸背腳)
腹唔洗日日做 同埋你將所有野擺埋一齊 你確定你真的用到果個肌肉? 借左力你自己都可能唔知
將呢6日打散 新手一星期做4,5日就夠

認同

即係胸背肩手腳各一日就ok？

你想要我建議?
當你PLAY6日
1腿
2胸,三頭
3休息
4背,二頭
5肩膀,小腿,腹肌
6休息
2同4可以次序可以亂但2者要隔1日玩
腹你鐘意就格日玩 如果5你覺得唔夠喉就跑埋步
利申返先:個人建議 非專業

再深入D既動作你就自己YOUTUBE下
咁同幫人寫個cycle我會好頭痛

操完二頭邊有力操背

多謝你嘅建議 我會試下跟住做
小弟感激不盡

我平時一日玩一組肌肉only
胸
二頭
休息
膊
三頭
背
腳

多謝巴打 我都會參考下

做完深蹲 尾龍骨位痛 坐係度坐唔直個人都會痛
有無解決方法？

請問你地操完腳仲做唔做帶氧？

會唔會傷左腰?

近屎眼個個尾骨位痛

行都腳軟

咁我唔夾硬做

因為我做完行平路都會跌落去

唔做
做完腳接住做胸已經要係地下爬過去張Bench到

想問下大家係唔係完全唔飲甜野
好想減左腿個到既belly fat

依家push pull leg push pull咁做5日
每次push day胸做15set 一星期就30set
Pull day 背就一日20set一日17set 一星期共37set

咁多係咪overtraining?

睇過話大肌肉一星期最好做20set左右
但如果咁計嘅話，我每次胸/背淨係做10set又好似太少 有少少confused

今日有d感冒 我諗我都overtraining

成日飲Zero汽水

每人進度同身體條件唔同 冇得單睇做幾多知唔知有冇過度訓練

但過度訓練最明顯嘅特徵係失眠 冇精神 力量下降 性慾下降

長時間有依D特徵就可以考慮下係咪要Deload

我係過來人
之前重過你高過你
如果你係想想一路減肥一路增肌
即係想減完變肌肉男 最好諗清楚
因為運動同飲食一定要跟得好足
我果陣運動係一星期3.5:1.5 無氧對帶氧
又清又大份量既天然食物係好難頂

而且個過程係非常非常慢
至少你屋企人睇唔出同上個月有咩分別
你預頭幾個月可能只係減到1-2kg
但過多半年到 先開始會有些少收成
慢慢肌肉會突破脂肪包住既位 有個形出左黎
再之後就會係見到體重上升 肌肉又跟著大
體脂反而減少 肚同大脾會keep住縮

如果想快都係先帶氧為主配合部分無氧
減左部份先 尢其係你95kg
主帶氧加健康飲食好快減一大炸
之後再集中無氧運動

睇你個人目標係點

認真 飲唔飲得 真係好難介

我175高 185磅

諗住隔日靠跑步機 較到最斜行90分鐘 唔知會唔會快d

天口熱 做完野真係想對包野飲

Juice or Coke Zero

屌奶星
二頭內側近腋下最近多咗啲紫色淤血紋
姐係健身成長紋但變左紫色咁嘅樣

有冇手足知咩事

會變白色 好似係

生長紋

冇事，冇害

我多過你

胸前膊二頭既位都有

有生長紋先係好事

係肌肉成長一個驗證

不知幾型

飲zero同plus
不過我都係兩個星期先飲一次
甜野我剩係平時飲全脂牛奶同有時gym陣飲下椰子水補充下
其實你戒左甜野 忍返個零月
自然就慣左唔飲冇所謂

想問下我收縮個肚就會見到腹肌
我個d係肚定胃腩

好少飲
我飲天仁都係鮮奶茶走甜

季候烏留名

170 80 KG想減體脂
請問咁樣有無問題:

Day 1:
重訓
Day 2:
帶氧
Day 3:
重訓
Day 4:
帶氧
Day 5:
Leg Day
Day 6:
休息

*Day1同Day3重訓練唔同位置

今日做face pull，好難做得應

ching可唔可以講吓你減左幾耐用幾多時間

有冇巴打用過依種可以變成槓鈴既啞鈴? 雙手放係咩位置, 就咁睇落係咪揸唔到啞鈴本身個手柄位?

我都試過 一痛即刻停 唔敢再做 過兩日無事

我都係 今日又無事

2年先減得10%體脂
我飲食成日偷雞冇做到最好

老實講係慢左啲

一開始唔識操
加上睇d片學 識得半桶水都冇
曬左好多時間

後來係咪都係自學？

有大隻師兄指點同下睇多d唔同既source

有冇好source介紹吓
胸同腳

有冇人用左教聯會優惠join goji ?係咪有張卡就得？

可唔可以問gym房, fit lab有冇伏? 見位置比較岩

呢排小左操 平時冇做但照入gainer會唔會好易肥

我差唔多去左康民署3年喇 仲係0.1噸 33bf 我發覺自己對脂肪同碳水好敏感 一定要好清同高蛋白先減到 我好難控制
3年由117kg -->90--> 102

因為好多時碳水同脂肪會唔覺唔覺食左好多
脂肪用量多 本身熱量比例高
而精緻碳水就好食 好易就食爆

不如講下你平時飲食係點再執執?

belt邊隻好

睇整體熱量 做少左TDEE會下降 因為TDEE已經計埋運動量係入面

好少話轉做BARBELL都入哂單邊DB嘅兩邊餅
通常見都係換重餅淨係入最左同最右

有D場條睪丸繩好短 唔係太岩做FacePull

同埋細肌肉好多時注意下個Peak Contraction感受會好好多

我早餐好慣食左50g 果仁
午餐 通常係雙送飯 通常係手撕雞同菜瓜類 湯同 檸茶走甜
晚餐就任意400-600g的肉類 加 2件豆腐 加一棵西蘭花.......
用myfitnesspal 連 咁樣就差唔多先食到200g 蛋白質

問題係我無走到汁同太多果仁 我維持唔到清淡超過一個禮拜

但我諗住自己超肥 可以有少少走棧位 但睇黎3年黎都唔得 重訓也令我愈黎愈易餓

有用fitnesspal計應該都唔會差太遠條數
但係可以分多少少蛋白質同碳水係朝早

同埋應該計到TDEE係幾多
我見個份量睇落其實唔太多
所以應該可以係運動量哥到改一改善

50g果仁都係250卡左右 而且果仁比到好脂肪同埋纖維 50g冇問題
出去食飯走汁又唔係話必要 但係就盡量食少D 全部乾爭爭好難食落口

重訓/運動好餓
1. 分配少少野食/正餐係訓練後食 當然訓練前都要食少少打打底
2.可以盡量多食蔬果類 食一磅蔬果卡路里先幾百
但係體積大又頂肚

左肩好似傷左
操緊完全唔痛
反而平時郁佢會唔係幾舒服
有冇巴打有醫生介紹？

岩岩先睇下50個DETAIL
原來都有21個燈位+右手支槍都有燈
其實佢改色+多1-2件配件我都OK

錯自

80公斤 177高 體脂25.5%
做帶氧運動 一星期3-4日 130心跳率 30-50分鐘 一個月減左2公斤
希望10月 可以減到72公斤

但係我又想身型好睇少少

1. 我應該先做重訓 定係 帶氧運動先？（我指當日的先後次序，而非2選1）
2. 重訓我應該做邊種動作先？組數幾多？點知可以加啞鈴重量？
3. 帶氧運動 我知道可以日日做 但係重訓應該要休息，咁要休息一日，先可以再做重訓？

appreciated

師兄你可能係操果到出事
練左3年肌肉量有幾多
如果係唔識操
食幾凊食幾多蛋白質都幫唔到

練左3年理論上應該都唔差

體脂計就show 34kg脂肪 3.5kg 骨 65kg肌肉 我小六已經63kg 我諗3年還唔到我廿年的債 ...掛

平時點操 一星期運動時數有幾多
帶氧無氧比例

3日休1日 每次45分鐘 主要做機同肌肥大 腳背胸 主要3個動作 唔做得好重 做dropset為主 依家開始減左重訓 加左隔日心肺 維持左一個禮拜

腳
leg press 280 lbs 300lbs 320 lbs各10x3
leg extension 70lbs 20x4
同埋leg extension （上而下 唔知叫咩）50lbs 10x3

背 （唔係好識d機名）
上而拉 做10x3 同 drop 1格10x3
前去後 同上
好大機會唔標準的啞鈴dl 5x5

胸 bench push 10x3加drop set 10x3
推胸機 10x3 dropset 10x2
夾胸10x3 drop 10x3

以上不定時加減25%訓練量
唔好意思 表達得好柒

我想問下各位師兄 如果做drop set 唔同部位 你地會一星期咁多日全部drop set定隔個星期先做？

想問下各位師兄邊到做gym
外國返黎幾個月唔想簽長約

巴打家族係咪好肥？
我做左半年多少少 90KG => 73KG
三日重訓加有氧
不過我家族好肥
條腰同人地 6X KG 一樣

絕對唔夠
我做胸係啞鈴先 平推6set 平夾6set 上斜推6set 上斜夾6set
先用推胸機揸盡佢
之後用腳踩住推胸機腳架 幫手推揸盡佢
最後冇曬力推 單用腳踩起 剩係做收果下(離心收縮)
之後操二頭

OK 我試下改一改 appreciated

但你又唔洗一次過加上去
漸漸咁加返大個訓練量就得
同埋心態都好緊要
唔好諗咩肥左廿年減足三年都仲唔掂
減肥冇效咪自己反省下有邊部分做得未夠好
咁先係對自己負責任
唔好好似個女人咁婆媽
絕對冇所謂d女話既好努力都減唔到
只係你未夠努力
健身健心

想問下如果平日朝早去P記 啲PT係咪會無咁早返 唔使俾佢煩鳩住哂?

舒適堡？

可能係因為butt wink導致，試下做bodyweight squat tempo落去 4-0-1-0
直到落到最深時仍能維持hip hinge，再能用glute發力上黎。
之後先加重

4-0 1-0 姐係咩呀巴打?
我就咁BODYWEIGHT SQUAT落到最深會BUTT WINK
係唔係要慢慢做多D先得?

4秒eccentric
1秒concentric
如果你就咁落到parallel都butt wink，就好大機會係你Ankle Mobility唔夠，膝頭壓前唔到，Dorsiflexion少。
試下腳爭踩塊2 inch platform compensate番個dorsiflexion先，可以配合埋DB Goblet Squat，更易掌握

手踭對上近三頭肌嗰度點練

試下先

新一個